<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tierklinik Dobersberg</title><link>https://tierklinikdobersberg.at/</link><description>Recent content on Tierklinik Dobersberg</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 23 Feb 2024 14:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://tierklinikdobersberg.at/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Unsere Leistungen</title><link/><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:00:00 +0100</pubDate><guid/><description> Zusätzlich zum tiermedizinischen Basisangebot, bieten wir:
Spezielle Weichteil-, Knochen- und Augenchirurgie Digitale Röntgendiagnostik inklusive Zuchtuntersuchungen (HD, ED, OCD, LÜW) Ultraschalldiagnostik Augenheilkunde inklusive Tonometrie und Spaltlampenuntersuchung Umfangreiche Zahnbehandlungseinheit mit Dentalröntgen Umfangreiches In-House Blutlabor Kardiologie: Herzultraschall, EKG, Doppler-Blutdruckmessung Chiropraktik bei Hund und Pferd Lasertherapie mittels K-Laser Verhaltenstherapeutische Aufarbeitung in Theorie und Praxis Stationäre Patientenaufnahme</description></item><item><title>Notdienst</title><link/><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid/><description>Für Notfälle - ein akut schmerzhafter oder lebensbedrohlicher Zustand - sind wir natürlich immer für Sie und ihre Lieblinge da! Da sich unser Bereitschaftsdienst nicht immer in der Tierklinik aufhält ist eine telefonische Voranmeldung auch bei Notfällen unbedingt erforderlich!
Bitte beachten Sie, dass Behandlungen im Notdienst mit einem zusätzlichen Notdienstzuschlag verrechnet werden. Die Bezahlung der erbrachten Leistungen - bar oder mit Bankomat/EC Karten - ist im Anschluss an die Notdienst-Behandlung vorgesehen, kann bei bestehenden Kunden allerdings auch nach einer etwaigen Nachbehandlung erfolgen.</description></item><item><title>Unser Team</title><link/><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid/><description> Tierärzte Mag. Carmen Pacher Dr. Siegfried Fürst Dr. Claudia Fürst Dr. Elisabeth Ungerhofer Mag. Tamara Datler Mag. Manuela Gross-Shrbeny Mag. Simone Bruckner Mag. Julia Atterburry Mag. Daniel Brandt Mag. Lukas Strobl</description></item><item><title>Röntgendiagnostik</title><link/><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:00:00 +0100</pubDate><guid/><description>Die Röntgendiagnostik ist eines der wichtigsten Bildgebenden Verfahren und dient primär zur Feststellung von Anomalien im Körper. Die klassische Indikation für ihren Einsatz ist zumeist bei Verdacht auf Knochenbrüche. Aber auch in anderen Situationen wie zum Beispiel bei Verdacht auf verschluckte Fremdkörper oder Bewegungseinschränkungen leisten die Röntgenstrahlen unverzichtbare Dienste.</description></item><item><title>Terminordination</title><link/><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid/><description>Um die Wartezeiten in der Tierklinik Dobersberg auf ein Minimum zu reduzieren sind Behandlungen ohne Termin nicht möglich. Patientenbesitzer werden daher gebeten vorab telefonisch einen Termin zu vereinbaren.
Für die Abholung von Medikamenten oder Futter ist kein Termin notwendig. Medikamenten und Futterabgabe sind jedoch nur während unserer Öffnungszeiten möglich.
Öffnungszeiten:
Montag, Mittwoch und Freitag
08:00 bis 12:00 und 13:00 bis 17:00 Dienstag und Donnerstag
08:00 bis 12:00 und 14:00 bis 18:00 Samstag</description></item><item><title>Unser Team</title><link/><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid/><description> Ordinationsassistenz Alexander Punz Elena Biedermann Tanja Waldhäusl Selina Haider Joana Müllner Nena Wagner Stefan Reeh</description></item><item><title>Blutanalyse &amp; Labor</title><link/><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:00:00 +0100</pubDate><guid/><description>Sowohl beim Menschen, als auch beim Tier. Schon durch wenige Milliliter Blut erhält der behandelnde Tierarzt wertvolle Informationen über den allgemeinen Gesundheitszustand Ihres Tieres. Des weiteren gibt sie Aufschluss über die Funktionalität wichtiger Stoffwechselvorgänge wie sie z.B. in Leber und Niere stattfinden.
Geradezu unerlässlich ist sie vor allem bei der Früherkennung und Prävention von Erkrankungen und Gesundheitsrisiken.</description></item><item><title>Bezahlung</title><link/><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid/><description>Die Bezahlung der erbrachten und in Anspruch genommenen Leistungen erfolgt im Anschluss an die tierärztliche Behandlung. Bei bestehenden Kunden kann die Bezahlung auch erst am Ende einer Behandlungsserie (zum Beispiel bei Nachbehandlungen) erfolgen. Neu-Kunden müssen die erbrachten Leistungen jedoch gleich nach Abschluss der Erstbehandlung bezahlen.
Wir akzeptieren die folgenden Bezahloptionen:
Bar Bankomat- bzw EC-Karte Für Kunden mit vielen beziehungsweise regelmäßigen Terminen in der Tierklinik (zum Beispiel Züchter*innen, Vereine, &amp;hellip;) besteht auch die Möglichkeit einer Monatsrechnung.</description></item><item><title>Unser Team</title><link/><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid/><description> IT Administration Patrick Pacher</description></item><item><title>Chiropraktik</title><link/><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 11:46:12 +0100</pubDate><guid/><description>Hauptaugenmerk der chiropraktischen Behandlung ist das Skelettsystem, vor allem die Wirbelsäule und die Gelenke.
Durch Erkrankungen in diesen Teilen des Bewegungsapparates, kann es zu weitreichenden Folgeerscheinungen kommen. Beispiele sind chronische Schmerzen, Fehlstellungen durch Schonhaltung und Lahmheiten. Die Chiropraktik bietet hier die Möglichkeit einer schonenden, nichtinvasiven Behandlung.</description></item><item><title>Fahrpraxis für Groß- und Nutztiere</title><link/><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid/><description>Unsere Großtiermediziner kümmern sich im Zuge unserer Fahrpraxis gerne auch vor Ort um Ihre Groß- und Nutztiere.
Die Anmeldung einer Visite is während den regulären Öffnungszeiten bei unseren Mitarbeitern und außerhalb der Öffnungszeiten über eine Sprachnachricht möglich. Bitte kontaktieren Sie in beiden Fällen die folgende Nummer:
+43-(0)2843 2800 02 Bei Notfällen wählen Sie bitte folgende Nummer:
+43-(0)2843 2800 Als Neu-Kunde informieren Sie sich bitte vorab bei unseren Mitarbeitern ob Ihr Betrieb bzw der Stall noch in unserem Praxisgebiet liegt.</description></item><item><title>Sonographie</title><link/><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:00:00 +0100</pubDate><guid/><description>Die Ultraschalldiagnostik wird heute von fast allen medizinischen Fachdisziplinen genutzt.
Schmerzlos, risikofrei und ohne physisch in den Körper einzudringen, liefert die Sonografie wichtige Informationen über den Zustand fast aller Organe.</description></item><item><title>Jobs und Praktikum</title><link/><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid/><description>Du möchtest bei uns arbeiten oder dein Praktikum bei uns absolvieren?
Schicke deine Bewerbung an ordination@tierklinikdobersberg.at oder melde dich telefonisch unter +43-(0)2843 2800!
Stellenausschreibungen
Hier findest du eine Liste an aktuellen Stellenausschreibungen! Auch wenn du dort nichts findest, wir freuen uns über jede Initiativbewerbung!
Lehre:
Derzeit bieten wir leider keine Lehrstellen an! Über eine Kontaktaufnahme per E-Mail oder Telefon freuen wir uns natürlich trotzdem!
Praktikum:
für Studierende:
TODO
für Schüler:</description></item><item><title>Verhaltensmedizin</title><link/><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:00:00 +0100</pubDate><guid/><description>Verhaltensprobleme beim Hund und bei der Katze können viele Ursachen haben. Sind medizinische Gründe ausgeschlossen so kann eine Verhaltenstherapie weiterhelfen. Unsere Kollegin Mag. Simone Bruckner kann Ihnen als tierschutzqualifizierte Hundetrainerin in beiden Fällen helfen. Die Klinik hat einen kleinen Trainingsplatz und auch Hausbesuche (vor allem bei Katzen) sind möglich.</description></item><item><title>Betreuung Ihrer Groß- und Nutztiere</title><link/><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:00:00 +0100</pubDate><guid/><description>Um auch Ihre Groß- und Nutztiere bestens versorgt zu wissen, betreiben wir neben der Kleintierklinik auch eine Fahrpraxis mit derzeit 3 aktiven Fahrzeugen. Unsere Großtierpraktiker sind gerne für Sie da!
Zur Anmeldung einer Visite kontaktieren Sie bitten die folgende Nummer:
+43-(0)2843 2800 02</description></item><item><title/><link/><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:00:00 +0100</pubDate><guid/><description> Kontakt und Anfahrt So erreichen Sie uns: Am Szapary-Park 1a, A-3843 Dobersberg +43-(0)2843 2800 ordination@tierklinikdobersberg.at 4.8 ★★★★⯪ 333 Bewertungen</description></item><item><title/><link/><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:00:00 +0100</pubDate><guid/><description> Notfall Für Notfälle sind wir für Sie 24-Stunden erreichbar! 02843 / 2800</description></item><item><title>First Slide</title><link>https://tierklinikdobersberg.at/slides/example/first/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tierklinikdobersberg.at/slides/example/first/</guid><description>First Slide</description></item><item><title>Section</title><link>https://tierklinikdobersberg.at/slides/example/sec1/bar/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tierklinikdobersberg.at/slides/example/sec1/bar/</guid><description>Section Slide 1</description></item><item><title>Second Slide</title><link>https://tierklinikdobersberg.at/slides/example/second/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tierklinikdobersberg.at/slides/example/second/</guid><description>Second Slide</description></item><item><title>Unser Team</title><link/><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid/><description> Tierärzte Mag. Carmen Pacher Dr. Siegfried Fürst Dr. Claudia Fürst Dr. Elisabeth Ungerhofer Mag. Tamara Datler Mag. Manuela Gross-Shrbeny Mag. Simone Bruckner Mag. Julia Atterburry Mag. Daniel Brandt Mag. Lukas Strobl Ordinationsassistenz Alexander Punz Elena Biedermann Tanja Waldhäusl Selina Haider Joana Müllner Nena Wagner Stefan Reeh IT Administration Patrick Pacher</description></item><item><title>Allgemeine Geschäftsbedingungen (AGB)</title><link>https://tierklinikdobersberg.at/agb/</link><pubDate>Sat, 30 May 2020 14:00:00 +0100</pubDate><guid>https://tierklinikdobersberg.at/agb/</guid><description>Der Tierarzt-Klienten-Vertrag kommt durch Auftrag und Zusage in mündlicher, schriftlicher oder elektronischer Form bzw. das Vorstellen des Tieres sowie durch die mündliche Annahme des Auftrages oder den Beginn der tierärztlichen Untersuchung zustande. Ihm liegen diese AGB´s zugrunde. Wir behalten uns das Recht zur Behandlungsverweigerung vor. Davon ausgenommen sind lebensbedrohliche Notfälle und solche Fälle, die sich nach tierärztlichem Ermessen bis zum nächsten Werktag zu einem lebensbedrohlichen Notfall fortentwickeln können. Für Operationen, aufwendige Untersuchungen und Behandlungen sowie nach Bedarf vergeben wir von Montag bis Samstag Termine.</description></item><item><title>Datenschutzerklärung</title><link>https://tierklinikdobersberg.at/datenschutz/</link><pubDate>Sat, 30 May 2020 14:00:00 +0100</pubDate><guid>https://tierklinikdobersberg.at/datenschutz/</guid><description>1. Personenbezogene Daten Wir, die Tierklinik Dobersberg, erheben, verarbeiten und nutzen Ihre personenbezogenen Daten nur mit Ihrer Einwilligung zu den mit Ihnen vereinbarten Zwecken oder wenn eine sonstige rechtliche Grundlage im Einklang mit der DSGVO vorliegt. Dieses Dokument erklärt, wie wir mit Ihren persönlichen Daten umgehen, welche Rechte Sie als registrierte Person haben und wie sie diese Rechte einfordern können.
Die Tierklinik Dobersberg erhebt nur solche personenbezogenen Daten, die wir für die Durchführung und Abwicklung unserer tierärztlichen Tätigkeiten und Leistungen benötigen oder die Sie uns freiwillig zur Verfügung gestellt haben.</description></item><item><title>Impressum</title><link>https://tierklinikdobersberg.at/impressum/</link><pubDate>Sat, 30 May 2020 14:00:00 +0100</pubDate><guid>https://tierklinikdobersberg.at/impressum/</guid><description>Verantwortlich für den Inhalt dieser Webseite: Tierklinik Dobersberg
Rechtsform: Einzelunternehmen
Inhaber / Geschäftsführer: Dr. Siegfried Fürst
Ort der Gewerbeberechtigung: Österreich
Unternehmensgegenstand: Tierklinik
Kontaktdaten: Am Szaparypark 1a
A-3843 Dobersberg
Tel: +43-(0)2843 2800 Email: office@tierklinikdobersberg.at
Bankverbindung: AT84 3209 9000 0000 0307
Raiffeisen Bank Dobersberg-Waldkirchen Kammerzugehörigkeit: Österreichische Tierärztekammer Hietzinger Kai 87
1130 Wien
Landesstelle NÖ - Sekretariat:
Elisabeth Antretter
Linzer Straße 16
3100 St. Pölten
Tel.: +43-(0)2742 34929
Fax: +43-(0)2742 21403
E-Mail: noe@tieraerztekammer.</description></item><item><title>Narkose</title><link/><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid/><description>Bei Operationen, Zahnbehandlungen oder bestimmten Untersuchungen ist es notwendig Ihren Liebling in Narkose zu versetzten. Als Narkose wird eine medikamentös induzierte, steuerbare Bewusstlosigkeit bezeichnet. Diese erlaubt chirurgische, diagnostische oder therapeutische Eingriffe ohne Schmerzempfindung oder Abwehrreaktionen.
Wie in der Humanmedizin (beim Menschen), besteht auch für Ihr Tier ein gewisses Risiko einer Komplikation während oder nach einer Narkose.
Wenn für eine Behandlung oder Untersuchung eine Narkose benötigt wird, werden Sie vorab über das Risiko informiert und müssen dieses auch durch Ihre Unterschrift zur Kenntnis nehmen.</description></item><item><title>Slide in Sec</title><link>https://tierklinikdobersberg.at/slides/example/sec1/foo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tierklinikdobersberg.at/slides/example/sec1/foo/</guid><description>Section Slide 2</description></item></channel></rss>