<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sections on Tierklinik Dobersberg</title><link>https://tierklinikdobersberg.at/section/</link><description>Recent content in Sections on Tierklinik Dobersberg</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 23 Feb 2024 14:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://tierklinikdobersberg.at/section/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://tierklinikdobersberg.at/section/90-contact/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:00:00 +0100</pubDate><guid>https://tierklinikdobersberg.at/section/90-contact/</guid><description> Kontakt und Anfahrt So erreichen Sie uns: Am Szapary-Park 1a, A-3843 Dobersberg +43-(0)2843 2800 ordination@tierklinikdobersberg.at 4.8 ★★★★⯪ 333 Bewertungen</description></item><item><title/><link>https://tierklinikdobersberg.at/section/98-emergency/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:00:00 +0100</pubDate><guid>https://tierklinikdobersberg.at/section/98-emergency/</guid><description> Notfall Für Notfälle sind wir für Sie 24-Stunden erreichbar! 02843 / 2800</description></item><item><title>Betreuung Ihrer Groß- und Nutztiere</title><link>https://tierklinikdobersberg.at/section/06-nutztier/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:00:00 +0100</pubDate><guid>https://tierklinikdobersberg.at/section/06-nutztier/</guid><description>Um auch Ihre Groß- und Nutztiere bestens versorgt zu wissen, betreiben wir neben der Kleintierklinik auch eine Fahrpraxis mit derzeit 3 aktiven Fahrzeugen. Unsere Großtierpraktiker sind gerne für Sie da!
Zur Anmeldung einer Visite kontaktieren Sie bitten die folgende Nummer:
+43-(0)2843 2800 02</description></item><item><title>Blutanalyse &amp; Labor</title><link>https://tierklinikdobersberg.at/section/02-labor/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:00:00 +0100</pubDate><guid>https://tierklinikdobersberg.at/section/02-labor/</guid><description>Sowohl beim Menschen, als auch beim Tier. Schon durch wenige Milliliter Blut erhält der behandelnde Tierarzt wertvolle Informationen über den allgemeinen Gesundheitszustand Ihres Tieres. Des weiteren gibt sie Aufschluss über die Funktionalität wichtiger Stoffwechselvorgänge wie sie z.B. in Leber und Niere stattfinden.
Geradezu unerlässlich ist sie vor allem bei der Früherkennung und Prävention von Erkrankungen und Gesundheitsrisiken.</description></item><item><title>Röntgendiagnostik</title><link>https://tierklinikdobersberg.at/section/01-xray/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:00:00 +0100</pubDate><guid>https://tierklinikdobersberg.at/section/01-xray/</guid><description>Die Röntgendiagnostik ist eines der wichtigsten Bildgebenden Verfahren und dient primär zur Feststellung von Anomalien im Körper. Die klassische Indikation für ihren Einsatz ist zumeist bei Verdacht auf Knochenbrüche. Aber auch in anderen Situationen wie zum Beispiel bei Verdacht auf verschluckte Fremdkörper oder Bewegungseinschränkungen leisten die Röntgenstrahlen unverzichtbare Dienste.</description></item><item><title>Sonographie</title><link>https://tierklinikdobersberg.at/section/04-sonographie/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:00:00 +0100</pubDate><guid>https://tierklinikdobersberg.at/section/04-sonographie/</guid><description>Die Ultraschalldiagnostik wird heute von fast allen medizinischen Fachdisziplinen genutzt.
Schmerzlos, risikofrei und ohne physisch in den Körper einzudringen, liefert die Sonografie wichtige Informationen über den Zustand fast aller Organe.</description></item><item><title>Unsere Leistungen</title><link>https://tierklinikdobersberg.at/section/00-leistungen/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:00:00 +0100</pubDate><guid>https://tierklinikdobersberg.at/section/00-leistungen/</guid><description> Zusätzlich zum tiermedizinischen Basisangebot, bieten wir:
Spezielle Weichteil-, Knochen- und Augenchirurgie Digitale Röntgendiagnostik inklusive Zuchtuntersuchungen (HD, ED, OCD, LÜW) Ultraschalldiagnostik Augenheilkunde inklusive Tonometrie und Spaltlampenuntersuchung Umfangreiche Zahnbehandlungseinheit mit Dentalröntgen Umfangreiches In-House Blutlabor Kardiologie: Herzultraschall, EKG, Doppler-Blutdruckmessung Chiropraktik bei Hund und Pferd Lasertherapie mittels K-Laser Verhaltenstherapeutische Aufarbeitung in Theorie und Praxis Stationäre Patientenaufnahme</description></item><item><title>Verhaltenstherapie</title><link>https://tierklinikdobersberg.at/section/05-verhaltenstherapie/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:00:00 +0100</pubDate><guid>https://tierklinikdobersberg.at/section/05-verhaltenstherapie/</guid><description>Verhaltensprobleme beim Hund und bei der Katze können viele Ursachen haben. Sind medizinische Gründe ausgeschlossen so kann eine Verhaltenstherapie weiterhelfen. Unsere Kollegin Mag. Simone Bruckner kann Ihnen als tierschutzqualifizierte Hundetrainerein in beiden Fällen helfen. Die Klinik hat einen kleinen Trainingsplatz und auch Hausbesuche (vor allem bei Katzen) sind möglich.</description></item><item><title>Chiropraktik</title><link>https://tierklinikdobersberg.at/section/03-chiropraktik/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 11:46:12 +0100</pubDate><guid>https://tierklinikdobersberg.at/section/03-chiropraktik/</guid><description>Hauptaugenmerk der chiropraktischen Behandlung ist das Skelettsystem, vor allem die Wirbelsäule und die Gelenke.
Durch Erkrankungen in diesen Teilen des Bewegungsapparates, kann es zu weitreichenden Folgeerscheinungen kommen. Beispiele sind chronische Schmerzen, Fehlstellungen durch Schonhaltung und Lahmheiten. Die Chiropraktik bietet hier die Möglichkeit einer schonenden, nichtinvasiven Behandlung.</description></item></channel></rss>