<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Allgemein on Tierklinik Dobersberg</title><link>https://tierklinikdobersberg.at/faqs/general/</link><description>Recent content in Allgemein on Tierklinik Dobersberg</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><atom:link href="https://tierklinikdobersberg.at/faqs/general/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Notdienst</title><link>https://tierklinikdobersberg.at/faqs/general/notfall/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tierklinikdobersberg.at/faqs/general/notfall/</guid><description>Für Notfälle - ein akut schmerzhafter oder lebensbedrohlicher Zustand - sind wir natürlich immer für Sie und ihre Lieblinge da! Da sich unser Bereitschaftsdienst nicht immer in der Tierklinik aufhält ist eine telefonische Voranmeldung auch bei Notfällen unbedigt erforderlich!
Bitte beachten Sie, dass Behandlungen im Notdienst mit einem zusätzlichen Notdienstzuschlag verrechnet werden. Die Bezahlung der erbrachten Leistungen - bar oder mit Bankomat/EC Karten - ist im Anschluss an die Notdienst-Behandlung vorgesehen, kann bei bestehenden Kunden allerdings auch nach einer etwaigen Nachbehandlung erfolgen.</description></item><item><title>Terminordination</title><link>https://tierklinikdobersberg.at/faqs/general/termine/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tierklinikdobersberg.at/faqs/general/termine/</guid><description>Um die Wartezeiten in der Tierklinik Dobersberg auf ein Minimum zu reduzieren sind Behandlungen ohne Termin nicht möglich. Patientenbesitzer werden daher gebeten vorab telefonisch einen Termin zu vereinbaren.
Für die Abholung von Medikamenten oder Futter ist kein Termin notwendig. Medikamenten und Futterabgabe sind jedoch nur während unserer Öffnungszeiten möglich.
Öffnungszeiten:
Montag, Mittwoch und Freitag
08:00 bis 12:00 und 13:00 bis 17:00 Dienstag und Donnerstag
08:00 bis 12:00 und 14:00 bis 18:00 Samstag</description></item><item><title>Bezahlung</title><link>https://tierklinikdobersberg.at/faqs/general/bezahlung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tierklinikdobersberg.at/faqs/general/bezahlung/</guid><description>Die Bezahlung der erbrachten und in Anspruch genommenen Leistungen erfolgt im Anschluss an die tierärztliche Behandlung. Bei bestehenden Kunden kann die Bezahlung auch erst am Ende einer Behandlungsserie (zum Beispiel bei Nachbehandlungen) erfolgen. Neu-Kunden müssen die erbrachten Leistungen jedoch gleich nach Abschluss der Erstbehandlung bezahlen.
Wir akzeptieren die folgenden Bezahloptionen:
Bar Bankomat- bzw EC-Karte Für Kunden mit vielen beziehungsweise regelmäßigen Terminen in der Tierklinik (zum Beispiel Züchter*innen, Vereine, &amp;hellip;) besteht auch die Möglichkeit einer Monatsrechung.</description></item><item><title>Fahrpraxis für Groß- und Nutztiere</title><link>https://tierklinikdobersberg.at/faqs/general/fahrpraxis/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tierklinikdobersberg.at/faqs/general/fahrpraxis/</guid><description>Unsere Großtiermediziner kümmern sich im Zuge unserer Fahrpraxis gerne auch vor Ort um Ihre Groß- und Nutztiere.
Die Anmeldung einer Visite is während den regulären Öffnungszeiten bei unseren Mitarbeitern und außerhalb der Öffnungszeiten über eine Sprachnachricht möglich. Bitte kontaktieren Sie in beiden Fällen die folgende Nummer:
+43-(0)2843 2800 02 Bei Notfällen wählen Sie bitte folgende Nummer:
+43-(0)2843 2800 Als Neu-Kunde informieren Sie sich bitte vorab bei unseren Mitarbeitern ob Ihr Betrieb bzw der Stall noch in unserem Praxisgebiet liegt.</description></item><item><title>Jobs und Praktikum</title><link>https://tierklinikdobersberg.at/faqs/general/jobs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tierklinikdobersberg.at/faqs/general/jobs/</guid><description>Du möchtest bei uns arbeiten oder dein Praktikum bei uns absolvieren?
Schicke deine Bewerbung an ordination@tierklinikdobersberg.at oder melde dich telefonisch unter +43-(0)2843 2800!
Stellenausschreibungen
Hier findest du eine Liste an aktuellen Stellenausschreibungen! Auch wenn du dort nichts findest, wir freuen uns über jede Initiativbewerbung!
Lehre:
Derzeit bieten wir leider keine Lehrstellen an! Über eine Kontaktaufnahme per E-Mail oder Telefon freuen wir uns natürlich trotzdem!
Praktikum:
für Studierende:
TODO
für Schüler:</description></item></channel></rss>